李家超：暫時無收過港澳人以外要求坐包機 如有人道理由會作個別考慮

李家超：暫時無收過港澳人以外要求坐包機

由政府安排到日本接載鑽石公主號郵輪港人乘客回港的首架包機，早上八時許抵達香港國際機場。保安局局長李家超說，共有106名郵輪上的本港乘客，乘坐包機回港，會由巴士直接送到火炭駿洋邨的檢疫中心。 李家超指船上有364名港人，其中16人表示不願坐包機回港，港府會再盡力游說，下午會安排下船的港人上第二架包機，亦會作好第三班包機的準備。李家超強調，現時無收過港澳以外人士，要求坐包機，包括內地人，但收過其他外國代表查詢，包機是否可接載其他人，李家超指如果有人道理由，會作個別考慮，但專機是為港人而設、港人優先。

李家超說，參與撤離的工作人員，包括機組人員都毋須14日隔離，因為撤離程序上有足夠防禦措施。食物及衞生局長陳肇始指，機組人員不在船上，風險與乘客不同，但亦有留意有報道指，航空公司會允許相關人員14日內毋須上班。

暫時
Btw
當香港人仲掛住排口罩 搶廁紙 討論邊個邊個ig女神

幫手推下啊唔該

林鄭 : 所有功勞都係香港政府主動去做

未有要求，但自己衝埋去奶支那上香港包機

都估到用人道理由做擋箭牌

沒？？？？

吹到中國咁美好，點解唔係中國包機飛香港，體現偉大？？根本就冇理你香港死活